[燃系galgame推介] Baldr Heart

第一次接觸Baldr系列，眼見Baldr Bringer十月出而且是該系列最終章。趕緊玩一下前作Baldr Heart試試水溫。一玩結果超出預期，不愧是戯画招牌系列，決定出文吹奏。

官網

簡評：燃，感動

劇情非常優秀，王道硬派，節奏快不嘮叨不划水，伏筆有心思。Baldr Heart劇情和戰鬥安排恰到好處，每一章都有戰鬥，劇情緊湊跌宕，鋒迴路轉。尤其是凪線後半一路殺進去，神OP插入燃到不行。最終BOSS難度爆炸，配上BGM有濃濃dark soul味。玩家熱血戰鬥守護女主，代入感超強。單論劇本足以戰翻2016年銷量頭三名。

限制攻略次序，月咏>茉緒>妹妹>凪。因為限制次序，前期角色變成解迷用的踏腳石。三條角色線嚴重壓縮，刪去日常，戀愛直白，成全了凪卻犧牲了其他人。而月咏人設非常合我胃口，失憶少女+大和撫子。月咏的身世和記憶是解迷關鍵，但偏偏是第一位攻略。令到高潮部份欲言又止，而感情線更是一發直球，莫名其妙。

GE二人隱世生活，但男主一部分的心留到島上，心靈空虛，迷題沒有解決也沒有人得到救贖，比BE更BE。

茉緒線的迷題只出現在個人線，側面補充細節，在其他線存在依然薄弱。BE原因勉強但震撼虐心。

妹線對人設無好感，略過。

凪線作為收盤全劇迷題以她為核心展開，長度比其他角色多一倍，亦多得其他線壓縮，凪線有著豐富的互動，最激昂的戰鬥，各種回憶殺鋪墊身世。最想不到是凪的存在，伏筆埋得非常巧妙，線索明明擺在眼前最終才晃然大悟，正如官方寫的「見えるものを疑え。見えないものを信じろ。」，滿分扣題。

個人認為轉生結局最觸動心靈，男主再次離開故鄉尋找失去的記憶，在船上重遇轉生失憶的凪，萬般思緒在心頭卻想不起因由。二人一起踏上尋找記憶的旅程，殊不知大家找的人是對方。如此虐心又帶點希冀的結局，筆者推完久久不能平伏心情。

病嬌幼馴染BOSS美咲，她的誕生是悲劇，出生記憶人格是別人給予，唯獨對男主的愛是真。她真摯的愛超越所有女角，亦因為她的偏執把自己推向絕路，如果有個人線應該很精彩。

配角以芺蕾雅最有血有肉，同伴背負污名死光，自己失去肉體，三十年來一直追查真相未曾休息。救場誘餌堵追兵，帶領後輩殺出重圍，來回地獄拖BOSS，各場激戰總有她的身影，賺人熱淚。

Baldr系列賣點當然是熱血爽快的戰鬥系統，Baldr Heart近戰連技簡直是藝術，遊戲最難的不是BOSS戰，而是排山倒海的雜卒本人手殘黨只能normal過關加上兵裝少女育成，減少多週目通關的枯燥。文字表達不到有幾爽快，玩一遍就明。

總結: Baldr Heart有著優秀劇情，爽快淋漓戰鬥系統，各種虐心治癒結局，絕對值得一試

最緊要係...有冇中字

正,啱啱想塭隻Galgame玩吓
btw好少接觸燃系galgame, 對上一隻應該係rewrite (算唔算?)

玩埋呢隻